
\bigskip
 
%L'épreuve du concours australien de mathématiques est divisée en trois catégories :
%
%\setlength\parindent{8mm} 
%\begin{itemize}
%\item[$\bullet~~$] \og Junior \fg{} qui regroupe les classes de 5\up{e} et 4\up{e} 
%\item[$\bullet~~$] \og Intermédiaire \fg{} pour les classes de 3\up{e} et 2\up{nde} 
%\item[$\bullet~~$] \og Senior \fg{} avec les classes de 1\up{re} et de terminale.
%\end{itemize}
%\setlength\parindent{0mm} 
% 
%Cette année 25 établissements se sont inscrits. Plus de \np{3000}~élèves, répartis comme l'indique le tableau 1, ont participé à ce concours.
%
%\medskip
 
\begin{enumerate}
\item %Compléter le tableau en page 5. Les cases barrées ne sont pas à remplir.
Tableau rempli\\
\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|m{2cm}|*{6}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
&A&B&C&D&E&F&G\\ \hline
1&Catégorie&\multicolumn{2}{|c|}{Junior}&\multicolumn{2}{|c|}{Intermédiaire}&\multicolumn{2}{|c|}{Sénior}\\ \hline 
2&Effectif par catégorie&\multicolumn{1}{>{\columncolor{lightgray}}c|}{\quad}&\np{1958}&\multicolumn{1}{>{\columncolor{lightgray}}c|}{\quad}&876&\multicolumn{1}{>{\columncolor{lightgray}}c|}{\quad}&308\\ \hline 
3&Niveau&5\up{e}&4\up{e}&3\up{e}&2\up{nde}&1\up{re}&Term\\ \hline 
4&Effectif par niveau& 989&969& 638&238& 172&136\\ \hline 
5&\multicolumn{6}{|c|}{Effectif total}&\np{3142}  \\ \hline
\end{tabularx} 
\item %Quel est le niveau où il y a le plus d'inscrits ?
C'est en 5\up{e} qu'il y a le plus d'inscrits. 
\item %Quelle est la catégorie ayant le moins d'inscrits ?
C'est la catégorie Senior qui a le moins d'inscrits. 
\item %En moyenne, combien d'élèves par établissement ont participé? Arrondir à l'unité.
On a $\dfrac{\np{3142}}{25} = \dfrac{\np{12568}}{100} = 125,68$ soit environ 126 élèves par établissement. 
\item %Le tableau est une copie d'écran d'un tableur. 

%Quelle formule faut-il écrire dans la case G5 pour obtenir l'effectif total ?
=SOMME(B4:G4)
\end{enumerate}

\bigskip 

